const preguntasFinal = [
    {
        pregunta: "Dentro de un proceso, la metodología de trabajo debe ser",
        opciones: [
          "Depende de cada sector",
          "Única y reconocida por cada integrante",
          "De fácil aplicación",
          "Ninguna de las anteriores",
        ],
        respuesta: "Única y reconocida por cada integrante",
      },
    {
        pregunta:
          "¿Qué tarea NO realiza organizaciones y métodos?",
        opciones: [
          "Análisis de proveedores",
          "Ordenamiento de oficinas",
          "Redacción de manuales",
          "Diseño de formularios",
        ],
        respuesta: "Diseño de formularios",
      },
      {
        pregunta: "El primer control que realiza compras es",
        opciones: [
          "Verificar lista de proveedores",
          "La cantidad de productos que solicitan",
          "El valor de los productos",
          "Verificar la firma de quien lo solicita",
        ],
        respuesta: "Verificar la firma de quien lo solicita",
      },
      {
        pregunta: "Un proceso End-To-End representa:",
        opciones: [
          "Que el cliente inicia y termina en facturación",
          "Ninguna de las opciones",
          "Que el cliente inicia y termina con la entrega del producto al cliente",
          "Que el cliente inicia ytermina en el transportista",
        ],
        respuesta:"Que el cliente inicia y termina con la entrega del producto al cliente",
      },
      {
        pregunta: "Una departamentalizacion funcional hace referencia a:",
        opciones: [
          "Las tareas en torno a un puesto de trabajo",
          "Las tareas agrupadas por las personas",
          "En funcion a un concepto general",
          "Ninguna de las opciones",
        ],
        respuesta: "Las tareas agrupadas por las personas",
      },
      {
        pregunta: "La orden de compra, a donde no se envía",
        opciones: [
          "Contaduria",
          "Expedicion",
          "Recepcion",
          "Proveedor",
        ],
        respuesta: "Expedicion",
      },
      {
        pregunta: "Un metamodelo es:",
        opciones: [
          "Un modelo a gran escala",
          "Ir de la estructura superficial a la profunda",
          "Un conjunto de condiciones que definen el modelo",
          "Un conjunto de suposiciones que complementan al modelo",
        ],
        respuesta: "Ir de la estructura superficial a la profunda",
      },
      {
        pregunta: "¿Que representa el stock de seguridad?",
        opciones: [
          "La cantidad de productos que tenemos en almacenes",
          "La cantidad de productos que se reserva para un cliente",
          "Ninguna de las opciones",
          "La cantidad de productos que no podemos vender",
        ],
        respuesta: "La cantidad de productos que tenemos en almacenes",
      },
      {
        pregunta: "Dentro del control interno, un control numérico-cronológico hace referencia a:",
        opciones: [
          "El número de formulario",
          "Ninguna de las opciones",
          "La fecha y número de formulario",
          "El momento en que lo imprimimos",
        ],
        respuesta: "La fecha y número de formulario",
      },
      {
        pregunta: "Para cerrar el circuito de pagos, el ultimo documento que se registra es:",
        opciones: [
          "El cheque",
          "El recibo oficial del proveedor",
          "La orden de pago",
          "El parte de ingreso",
        ],
        respuesta: "El recibo oficial del proveedor",
      },
      {
        pregunta: "Organización y Métodos depende de:",
        opciones: [
          "Compras",
          "Ventas",
          "Recursos humanos",
          "El directorio general",
        ],
        respuesta: "El directorio general",
      },
      {
        pregunta: "En el circuito de pagos, anular la documentacion significa:",
        opciones: [
          "Destruir el documento",
          "Ninguna de las opciones",
          "Colocarle un sello pagado-fechador",
          "Archivarlo de forma definitiva",
        ],
        respuesta: "Colocarle un sello pagado-fechador",
      },
      {
        pregunta: "Cuando se realiza una entrevista lo más importante es",
        opciones: [
          "La entonación de voz y cómo escriben las respuestas",
          "La forma de presentación y su vestimenta",
          "Que la respuesta escrita porque queda registrada",
          "El lenguaje no verbal",
        ],
        respuesta: "El lenguaje no verbal",
      },
      {
        pregunta: "Control de calidad firma el siguiente documento",
        opciones: [
          "Hoja de ruta",
          "Informe de recepcion",
          "Orden de compra",
          "Remito del proveedor",
        ],
        respuesta: "Informe de recepcion",
      },
      {
        pregunta: "Según Mintzberg - La capacitación es una herramienta para",
        opciones: [
          "Ambas opciones",
          "Que la persona adquiera el conocimiento de las políticas de la empresa",
          "Que la persona adquiera el conocimiento de las tareas del puesto de trabajo",
          "Ninguna",
        ],
        respuesta:
          "Que la persona adquiera el conocimiento de las tareas del puesto de trabajo",
      },
      {
        pregunta: "La contradicción en una tabla de decisión se refiere a",
        opciones: [
          "Dos reglas son iguales las acciones y las condiciones son iguales",
          "Dos reglas en donde las condiciones son iguales y acciones distintas",
          "Dos reglas en donde las acciones son iguales y condiciones distintas",
          "Ninguna",
        ],
        respuesta:
          "Dos reglas en donde las condiciones son iguales y acciones distintas",
      },
      {
        pregunta: "En el proceso de facturación a quien no se le entrega una copia",
        opciones: ["Cobranzas", "Cliente", "Tesorería", "Contaduría"],
        respuesta: "Tesorería",
      },
      {
        pregunta: "Cuando se habla de recolección de datos, cuál es la apropiada",
        opciones: [
          "Entrevistas con gerentes",
          "Hechos comprobados",
          "Formularios utilizados-Encuestas",
          "Ninguna",
        ],
        respuesta: "Formularios utilizados-Encuestas",
      },
      {
        pregunta: "El objetivo de la etapa de análisis es",
        opciones: [
          "Verificar qué deben realizar los usuarios",
          "Generar el diagnóstico",
          "Analizar el sistema",
          "Determinar las áreas de la organización",
        ],
        respuesta: "Generar el diagnóstico",
      },
      {
        pregunta: "Contaduría, en el proceso de compras, previo a pagos, recibe",
        opciones: [
          "Nota de pedido, remito y factura",
          "Orden de compra, remito, informe de recepción y factura",
          "Pedido de reaprovisionamiento, orden de compra y factura",
          "Pedido de reaprovisionamiento, cotización, orden de compra y factura",
        ],
        respuesta: "Orden de compra, remito, informe de recepción y factura",
      },
      {
        pregunta:
          "La rotación de personal intensa hace referencia a que en el sector tenemos",
        opciones: [
          "Actividades de riesgo",
          "Tareas de zonas sensibles",
          "Personal temporario",
          "Ninguna",
        ],
        respuesta: "Tareas de zonas sensibles",
      },
      {
        pregunta: "Un manual con estilo de receta de cocina implica:",
        opciones: [
          "Descripcion de los puestos de trabajo",
          "Ninguna de las opciones",
          "Facil de entender",
          "Conocimiento por parte de los usuarios",
        ],
        respuesta: "Conocimiento por parte de los usuarios",
      },
      {
        pregunta: "Mintzbetg - Cuando habla de estandarización, se hace referencia a:",
        opciones: [
          "Producto, de Fabricacion, de Capacidades",
          "Controles, personal, forma de presentacion",
          "Atencion al publico y entrega de productos",
          "Areas departamentales, supervision directa",
        ],
        respuesta: "Producto, de Fabricacion, de Capacidades",
      },
      {
        pregunta: "La orden de entrega es un documento que se realiza en:",
        opciones: [
          "Expedición",
          "Administracion de Ventas",
          "Almacenes",
          "Ninguna de las opciones",
        ],
        respuesta: "Almacenes",
      },
      {
        pregunta:
          "¿Los cuestionarios abiertos son un de análisis rápido y fáciles de entender?",
        opciones: ["Verdadero", "Falso"],
        respuesta: "Falso",
      },
      {
        pregunta: "La solicitud de compras es un documento que realiza",
        opciones: [
          "Compras",
          "Otros actores",
          "Ninguna de las opciones",
          "Almacén",
        ],
        respuesta: "Otros sectores",
      },
      {
        pregunta: "¿La metodología debe ser compartida?",
        opciones: ["Verdadero", "Falso"],
        respuesta: "Verdadero",
      },
      {
        pregunta: "En administración de ventas el control formal está referido a",
        opciones: [
          "Análisis de la nota del pedido",
          "Ninguna de las opciones",
          "Análisis de la orden de compra",
          "Análisis del remito",
        ],
        respuesta: "Análisis de la nota del pedido",
      },
      {
        pregunta:
          "Dentro de los elementos coordinadores [Mintzberg] cuál de ellos NO es",
        opciones: [
          "Control interno",
          "Estandarización de capacidades",
          "Estandarización de producto",
          "Ajuste mutuo",
        ],
        respuesta:
          "Control interno",
      },
    ];
